<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>JamesSand&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="http://jamessand.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://jamessand.github.io/"/>
  <updated>2022-09-19T08:57:33.452Z</updated>
  <id>http://jamessand.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>JamesSand</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>华子第五学期</title>
    <link href="http://jamessand.github.io/2022/09/14/TheFifthSemester/"/>
    <id>http://jamessand.github.io/2022/09/14/TheFifthSemester/</id>
    <published>2022-09-14T02:28:03.000Z</published>
    <updated>2022-09-19T08:57:33.452Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="9-14"><a href="#9-14" class="headerlink" title="9.14"></a>9.14</h4><h6 id="上午-10-28"><a href="#上午-10-28" class="headerlink" title="上午 10:28"></a>上午 10:28</h6><ul><li>一开学就莫名的变得异常忙碌。不断周旋于各式各样的任务当中。本以为能用来独立思考的时间完全被课程作业所挤占。嗯，这些作业，能看懂，但也不会做。约了后天和宋神的聊天，需要在明天整理一下问题和自己的现状，希望这次交流能给我未来指一条明路吧。我还是没有改掉我贪的习惯，想要的太多，能做的太少。最近还要看看 landscape 能不能加友链，不行就换个主题吧。</li><li>昨天的机试监考</li></ul><div align=center><img src="ChatHistory.jpg" width = 65%></div>- 本来抱着能白嫖机试题目的想法去的，甚至把信号和人神的第一节课都翘掉了。Well，被分到线上监考，啥也看不到。好吧，我的 connection 不太行。也算涨一次教训，不过昨天晚上的饭和奶茶还蛮香的，监考的技术领队也很 nice。就是我投入到里边的时间成本有点多。对这个监考，不想做态度上评价，只是事实呈现，写在这里是为了让后来之人能够权衡使用。<ul><li>每天给自己设 TODO List  的效果还不错。短期的回报和激励让我更有动力继续做下去。但是我非常担心短期内做的事情从长期来看并不是有效的。Anyway，信息爆炸，检索能力再强，也比不上 Social 能力。毕竟一个人的精力终究是有限的。</li></ul><h4 id="9-15"><a href="#9-15" class="headerlink" title="9.15"></a>9.15</h4><h6 id="中午13-40"><a href="#中午13-40" class="headerlink" title="中午13:40"></a>中午13:40</h6><ul><li>昨天去体验了一下贵系男篮的训练。总的来说这个训练是一种借鉴了部队关于团队建设的思想，也就是所有荣誉和惩罚都是团队一起承担。但是对于我这种坚决反对这种形式的集体主义的人，并不会对我产生很大影响。那里的每个人都很认真，从训练时间和训练过程中都是如此，上次我感受到如此强的认真还是在千帆的训练营。说实话，千帆的经历是奠定我现在篮球水平的基础。</li><li>贵系的这种方式肯定能作出不错的成效，但是很大概率不达到顶级的成果。从原理上来说，篮球是一项进攻大于防守的运动，他们只专注于防守，确实能做到在比赛上万无一失，但是没有对进攻的关注，就没有赢球的可能。这就和王者荣耀只关注于抢人头而不关注与推塔一样。这一点是我最不认同的地方。</li><li>上午去听力刘晗的主权与人权，很认可他分析问题的思路。从社会热点入手，通过经典书籍认识到问题的根基，才有全面分析社会问题的能力。这个课的思路和中哲似乎差不多，真的非常喜欢。但是这学期的课实在是压力太大了，但是它们才只有仅仅不到20学分。但是我这学期一大半将会投入到 G 的准备当中，所以实际工作量似乎也不算小。就是可惜了刷分的大好机会了。</li></ul><h4 id="9-16"><a href="#9-16" class="headerlink" title="9.16"></a>9.16</h4><h6 id="下午-15-00"><a href="#下午-15-00" class="headerlink" title="下午 15:00"></a>下午 15:00</h6><ul><li>今天中午和宋神聊完之后，结果是，感觉和之前自己给自己规划的情况差不太多。总的来说就仍然是科研和学习这两育并举。唯一的不同是，否定了我等 SRT 的想法，并且告诉我要及时止损。那么基于此，我这边要做的事情大概是重新排一下优先级。大概是科研 $\approx$ 课内 &gt; 出国 &gt;&gt; Others。我太贪了，又想出国，又不想放弃本校保研。但是随着我了解研究生的生活越来越多，我似乎对在本校继续读下去的兴趣越来越小。</li><li>看了赵总的 blog，我远远没有他那样优秀的成绩和背景能一边得到着中介的帮助，一边拿着那边的奖学金，但是这似乎并不是一个非常严重的差距。我现在在这上边的主要阻力就是自己，我没有他那样 social 的能力，其实我身边可以获取帮助的人还是蛮多的。希望十一的时候能有机会把这些事情再复盘一下吧。</li><li>祝我自己明天六级加油，虽然只是把这个当做考 G 的 warm up 了。昨天和 zr 打赌，我 G 要是能考到 330，就能白嫖他 5 顿必胜客。这种好事我当然答应了，毕竟努力学习还能够赚到的买卖现在可不多了嘿嘿嘿。</li></ul><h6 id="晚上23-21"><a href="#晚上23-21" class="headerlink" title="晚上23:21"></a>晚上23:21</h6><ul><li>没想到在第一周的最后一天充满着惊喜和挑战。先是傍晚的贵系男篮练到反胃，已经是第二次训练了，不能再被解释为身体不适应了。其实我身上个人主义色彩还是蛮浓重的，所以在篮球这项运动当中，实际上进攻给我带来的吸引力远远大于防守。我甚至觉得贵系的配置似乎并不是很好，如果让五个我在场上，并且有对应位置的身高的话，完全是可以完成碾压的。</li><li>训练完之后随便去蹭了一下沟通表达进阶。看着排在队列190+的我，抱着试一试的心态去手选。没想到刚到，就有自我介绍环节的提问，看了看四周无人应答，我直接暴起。现在想想还是不明白当时为什么会那么做。其实我心底里还挺社恐的。说完之后就浑身冒汗，角质挖地了。就是因为这件事，有幸拿到了手选名额。</li></ul><h4 id="9-18"><a href="#9-18" class="headerlink" title="9.18"></a>9.18</h4><h6 id="上午9-42"><a href="#上午9-42" class="headerlink" title="上午9:42"></a>上午9:42</h6><ul><li>终于把 butterfly 差不多再次配好了，一些 link 也已经做好了。</li><li>上午来听这个勤工的大队会是真的谢。昨天晚上群里就在风风火火地说今天要签到，一定要来。结果，等到整个会结束，负责签到的队长都没有出现。讲的人还在台上设问，“你知道我们的时薪为什么定到 26 块钱吗？因为北京的最低时薪是 25块8”。我真的会谢，我难道应该感谢你给我在最低时薪的基础上多加了两毛钱？不过这种事情，当做笑话看还蛮有意思的。引用 Stella 的一句话“每天看看这些 Weired Guy 的朋友圈是精神愉悦的一种途径”。说起来上周五认识的 B_CICI 好像是 Stella 的年轻版。我现在对自己的认识逐渐清晰，我的社牛很大程度上是条件性的，比如当我必须要求为自己的未来考虑的时候；或者是我超级兴奋的时候。但是 B_CICI 并不是，一上来就是压倒性的社牛。这和 Stella 当时和我聊天的情况差不太多，有点害怕海后第二。</li><li>昨天和 Lemon 问 RL 方向的事情，他的建议是不用特别着急去接触老板，因为老板没啥时间管你，而且名额该是你的就是你的，不是你的就不是你的，即使脸熟也没用。说实话当时听到这个还蛮震惊的，因为前一天宋神还和我讲要加快进度。两边说法不一样让我不知道该咋办了。。。</li></ul><h6 id="中午13-46"><a href="#中午13-46" class="headerlink" title="中午13:46"></a>中午13:46</h6><ul><li>胆战心惊。从昨天和 Lemon 聊天开始，焦虑又萦绕到我的心头。不止于 Lemon 的科研和学业的压力，我现所面临的还有标化成绩的压力。和 Lemon 的聊天让我意识到，现在接触实验室已经不是晚了，而是特别特别晚。不过好在老天给我机会，现在来看，补救似乎也还来得及。不过，昨天和 Lambda 聊天的时候，发现他科研前景也没有那么明朗，同是天涯沦落人。但是 Lambda 无论在能力还是学业上都比我强太多太多了。</li></ul><h4 id="9-19"><a href="#9-19" class="headerlink" title="9.19"></a>9.19</h4><h6 id="下午-16-44"><a href="#下午-16-44" class="headerlink" title="下午 16:44"></a>下午 16:44</h6><ul><li>虽然现在事情还没有着落，但是我还是很感谢昨天帮我的 SD_le。本来我是过去作为一个工程师打工仔的。但是听到我有在纠结润和华子保研的时候，SD_le 给了我很多真诚的建议。如果在 KEG 做工程师相关的工作，很难在可见的未来出 pub，但是能够给老板留下好的印象。而如果是想要能有 pub，就必须要自己动手做一些周期短的项目，但是坏处是有可能什么成果都出不来。听到这里，我果断倾向于后者，就是要麻烦 SD_le 帮我去问一问了。现在看还没有什么消息，我在想如果不行的话，我要不还是在 KEG 这边做打工仔吧。毕竟他们要做的是去爬一些图片，感觉还挺好玩的，而且后期的一些 finetune 的工作说不定也能作出一些成果。但是他们的数据爬取工作会要持续将近两个月，这个时间对我来说有点太长了。</li><li>昨天和赵总聊天的时候，有问到他现在的工作模式，“mentor 让看 paper，看完之后讨论 paper 是否可行，可行的话就去实现”。这种工作模式也是我理想中的工作模式，但是赵总的现状对我来说是不可复制，而且时间上也是不允许复制的。他说十月份 RL 的组可能会有 hc，如果我到时候还基本能 arrange 过来的话，真的想去试一试。但是这个机遇是可遇不可求的，我并没有必要因此过度准备 RL。</li><li>总结来看，我这边的信息目前都指向 梢头客 和 Acron。我觉得我有必要在接下来的一周里和他们进行更深的接触。</li><li>好的，今天剩下的时间是属于 HCI 的。。。两个纪录片和一个文章是真的难顶。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;9-14&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#9-14&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;9.14&quot;&gt;&lt;/a&gt;9.14&lt;/h4&gt;&lt;h6 id=&quot;上午-10-28&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#上午-10-28&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;上</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Diary" scheme="http://jamessand.github.io/tags/Diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暑假最后一周</title>
    <link href="http://jamessand.github.io/2022/09/05/LastWeek2022/"/>
    <id>http://jamessand.github.io/2022/09/05/LastWeek2022/</id>
    <published>2022-09-05T02:54:11.000Z</published>
    <updated>2022-09-18T01:30:02.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="9-5"><a href="#9-5" class="headerlink" title="9.5"></a>9.5</h4><h6 id="中午-11-03"><a href="#中午-11-03" class="headerlink" title="中午 11:03"></a>中午 11:03</h6><ul><li>这个时间本应该是背完了今天的单词，看完了今天的难句，开始刷整篇阅读的时候，而今天，我才刚刚起床。早晨的闹铃和往常一样，在耳边嗡嗡地响着，但是我再也找不到努力起床的理由了。</li><li>想重新开始写这个日记，是因为最近摆烂比较多。过去两个月的暑假，一个月因为疫情被困在外边，另一个月被我拿来证明自己可以一直和自己较劲，虽然现在也是。这个夏天，我看过了太多的文字，也写下了太多的文字。所以，在最后一周的时间里，希望能够改变摆烂的自己，而 diary 权当是一个引子，开始改变自己的引子。</li></ul><h6 id="下午-16-44"><a href="#下午-16-44" class="headerlink" title="下午 16:44"></a>下午 16:44</h6><ul><li>复现一下不久之前在年级群里边收到的消息：</li><li>MIT 招收 2023 年暑研，可以远程 or 现场，研究方向 CV，ML, NLP 和 robotics，要求编程能力强，最好有 NOI，ACM 竞赛经历。</li><li>很好，看到了 MIT 就无脑报了，反正也是试一试。今天下午和负责的学长见了一下，虽然看起来比较 introvert，但是实际上非常 talktive。上来是一顿输出，说这个实验室是干嘛干嘛的，具体内容和赵总讲的一样，中心思想是说这个实验室怎么怎么好，虽然涉及很多方向，但是每个方向都有很多人在做。实验室本身是依托于 MIT 但是资金来源是 IBM。他说我的简历写的比较简略，呃，确实，是赶出来的，就是我的一段输出，从软工讲到了暑假的项目。能看的出来，大哥没啥兴趣了。之后他随口提了一句，已经面过了大概五六个学生了，但是最后那边并不会要这么多。之后这大哥跟我说要多投暑研的坑位，说不定就有喜好能 match 上我的情况的老师。诶，听到这基本上就凉了。短短的交流之后，大哥就把话题转向 personal，我问该以什么样的顺序投暑研，他回答的很含糊，唯一有用的是按照 CS ranking 的顺序发邮件。诶，这不是正常人都能想到的方法么。在交流的过程中，我发现他真的很会转移话题，比如说我问他当时大三的时候都干了些什么，结果他告诉我他们那时候的大三和现在的大三差距很大，现在很多大三的人手里都已经有很多科研经历了。好的，话题成功转移。</li><li>MIT 这个事情基本上就凉了，不过还是有东西能够总结一下的。如果要润的话，推荐信和 pubication 是两个比较重要的东西。而 publication 这个对于现在的我，还是可遇不可求的事情。而推荐信的话，国内的导师除了朱军和唐杰，剩下的分量都差不多。而暑研是唯一一个能够拿到海外推荐信的机会。还有一个比较值得提的事情，浙大会整理每年润走学生的简历，为之后出国的学生留下一些资料，但是这个目前来看只能靠 connection 搞到了。</li><li>在整理我的简历的时候，才发现自己的很多过去的项目没有好好的整理，所以很难拿得出手写在简历上。或许我该对以往自己的工作进行归档。完美主义总是让我觉得以前的某些工作做得不够漂亮，所以不应该被保存，但是实际上看，这些不完美的工作在帮助我不断进步，而且也是我这段时间做成的为数不多的事情了。</li><li>临走之前，我问了下这兄台师出哪里。得到的回答确实他也是背着实验室和导师偷偷在申请。乐。</li></ul><h4 id="9-7"><a href="#9-7" class="headerlink" title="9.7"></a>9.7</h4><h6 id="晚上23-03"><a href="#晚上23-03" class="headerlink" title="晚上23:03"></a>晚上23:03</h6><ul><li>今天把 G 的速度加快了，但是感觉在考试之前刷完还是很难。看到别人的帖子都是闭关两个月刷题，而我，从零基础到考试不过才一个半月。而且下周开学了之后，我不知道我能不能每天作出和现在一样的 progress 来。现在来看，明天把阅读搞定似乎不会太难，现在的境遇只能怪我没有规划，那现在也只能走一步看一步了。</li><li>似乎最近失眠和季节性过敏都找上门来了。对未来前途的迷茫，对下学期太多的期待，经常让我在深夜保持异常的清醒。大量时间被英语占用导致我现在继续写下去一定是无病呻吟。</li><li>贪多是我一直以来的一个问题。我知道做好一件事情最重要的是持之以恒，而我在想，吃饭睡觉是每天持之以恒做到的事情，这说明我们有每天坚持的能力。所以我想我需要将我所想要做的事情，一点一点地加入到我每天持之以恒的部分当中。当我加不进去的时候，这说明到达了我的能力极限。这种方式能保证我所有开始做的事情都能做的很好，而不是将所有事情同时开始，然后一起放弃掉。所以，接下来我将要将 G 作为加入我生活持之以恒部分的开始。</li><li>我承认，上边的文字有点中二，但是或许这是目前我看来最有效的方法啦。明天搞定阅读，晚安！</li></ul><h4 id="9-8"><a href="#9-8" class="headerlink" title="9.8"></a>9.8</h4><h6 id="晚上21-10"><a href="#晚上21-10" class="headerlink" title="晚上21:10"></a>晚上21:10</h6><ul><li><p>今天推进的进度还算满意。晚上去了银座的麦当当，坐在高中学竞赛的时候经常一个人吃饭的位置。当初学竞赛有很大一部分动机是为了能学一点学校以外的东西，所以去那里大部分的时间就在摆烂。当时还不没有摆烂这个词。由于当时身边有比我更摆的人，所以当时我并没有太把自己的堕落放在心上。直到，选拔的那一天，看着比我小一届的学弟轻松地将我不会做的题目统统解出，那真的是当头一棒。我很懊恼，但是没办法了，那已经是我最后一次能走数竞的机会。之后通过高考把自己“复活”了，想想现在的 G 和 T 和当初的竞赛有什么分别，那我就拼命抓住这次的机会吧。</p></li><li><p>在麦当当还看见一个体型很胖的年轻女生和一个体型也很胖的头发花白的女士对坐着，年轻的女生抱怨着自己在工作中遇到的不公。虽然她们的对话大多都是年轻女生的抱怨，但是我莫名觉得这种对话以及生活方式有一点令我羡慕。可能是身体上天生的劣势或者是生活的不公，让她们落到这步田地。因此，她们完全可以拿着个当做自己生活不顺的理由，浑浑噩噩地过下去。我在想，所以我们每一天，每一场考试，每一次努力，究竟是为了什么。高中努力学习，是为了我能够考上我当时想考的大学，可以说是我在实现自己的想法。那大学，似乎我没有自己特别的倾向，在什么选择对我来说都差不多的时候，我是否应该去选择实现一般分父母的理想呢？虽然这长久被诟病为父母将自己的孩子当做傀儡，去实现自己未完成的理想。但是对于现在的我来说，是否又是一种对他们的报答呢？我不知道。之前和枣子聊天的时候说到过这个问题，我当时还不明白他为什么将对原生家庭的赡养责任看的那么重，尽管我到现在也不知道。但是奇怪的是，这种感觉随着时间的推移，在我的身上越来越明显。</p></li><li><p>在 hhm 的唆使下，我接下了下一年的学委的锅。好在大家已经习惯分流之后的节奏了，这个职位也能很轻松地摸鱼。不知道是不是巧合，zyh 随口一提的人，或许我真的能和她成为好朋友。我对上一句话的评价是“peach”。好！今天就先做梦到这里吧。（这个日记好不正经…）</p></li></ul><h4 id="9-12"><a href="#9-12" class="headerlink" title="9.12"></a>9.12</h4><h6 id="中午13-09"><a href="#中午13-09" class="headerlink" title="中午13:09"></a>中午13:09</h6><ul><li>是时候和过去的自己做一个告别了。这个暑假在外边的一个月，我发现一直以来被我很看重的学习还有爱情也不过是生活的一部分而已。我不应该为了生活的一部分赌上生活的所有。回看过去的两年，我似乎没有开始并坚持任何一个新的爱好。我将所有精力都投入到我并不喜欢，但是要为了绩点学习的课程当中。有人说，将自己打扮得合适得体，更多的是证明自己没有被生活击败。</li><li>我不应该被生活击败，更不应该被生活的一部分击败。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;9-5&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#9-5&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;9.5&quot;&gt;&lt;/a&gt;9.5&lt;/h4&gt;&lt;h6 id=&quot;中午-11-03&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#中午-11-03&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;中午 11</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Diary" scheme="http://jamessand.github.io/tags/Diary/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>广州实录</title>
    <link href="http://jamessand.github.io/2022/08/28/GuangZhou2022/"/>
    <id>http://jamessand.github.io/2022/08/28/GuangZhou2022/</id>
    <published>2022-08-28T10:23:10.000Z</published>
    <updated>2022-09-18T01:28:55.986Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>2022.8.24 - 2022.8.28</p></blockquote><h4 id="8-24"><a href="#8-24" class="headerlink" title="8.24"></a>8.24</h4><ul><li>从长沙来到广州。走的时候还有点担心越秀区的中风险会又让健康宝弹窗，又担心广州会爆发疫情。但是一直以来太想去广州了，就梭哈了一把。事后看这次梭哈的结果还算不错，因为我现在正在回去的飞机上。</li><li>第一次来广州也不知道该住在哪里好，随便选了一下，就跑到了番禺区的大学城。到了才知道，大学城已经算非常严格意义上的郊区了。除了大学之外，就只剩下几个村子了。第一天住的斑驴在一条特别隐蔽又狭小的巷子里，再往前走几步就是村里的菜地。楼和楼之间的距离非常非常小，从窗户伸出手去，都能摸到对面的墙。这种建筑布局真的太符合印象中老广的精致紧凑的风格了。</li><li>第一顿饭是湿炒牛河，没错，就是湿炒。之前吃过牛河，很油，但是我不死心，结果来到广州，还是很油。那就和牛河 say bye 了。</li></ul><h4 id="8-25"><a href="#8-25" class="headerlink" title="8.25"></a>8.25</h4><ul><li>这是一个星期四。clh 上午有一节课，就和他一起去暨南大学了。本来到教室的时候都已经迟到了五分钟，没想到老师还没到。等了一会才知道老师把今天这节课忘掉了，不在学校，汗。就联系了另外一个老师来代第一节课。结果新来的老师进门第一句“今天这节是什么课啊”，真的给逗乐了。</li><li>中午见了暨大的一个 cs 的人，比我大一届，香港人，对华子大学很向往。见面之后发现，这哥们太能说了，一直持续不断，但是他主要想表达对华子大学的羡慕。虽然我和他讲了很多华子大学的真实生活，但是他始终觉得华子是神圣的天堂。没办法，围城带来的误解是几乎不可能消除的，我高中的时候也曾经经历过这样的阶段。</li><li>暨大图书馆的座位有想清华学堂那种的单桌，也有温馨的四人桌。之所以温馨是因为，期末的时候没座位，你不得不和占着四人桌的情侣拼桌，clh 说的。在我看来，每个学校都有很努力的学生，这些努力的同学我并不认为和华子大学的同学有很大差距，因为学到的知识都是一样的。所以我现在对自己的华子大学身份并没有很大的优越感，只有更多的责任和压力。</li><li>晚上是南村的陶陶居。透过巨大的落地窗可以将街景尽收眼底。喜欢广州不但是因为这里有好吃的虾饺皇和艇仔粥，还因为这里有温暖湿润的气候和悠闲的生活方式。</li></ul><h4 id="8-26"><a href="#8-26" class="headerlink" title="8.26"></a>8.26</h4><ul><li>clh 今天回去上课去了，这是属于我自己的一天。在床上躺到了快十一点，这是我这段时间摆烂的生活方式，似乎是因为没有了目标，没有了动力源泉，就没有了很强的自制力了。下楼，去客栈对面的云吞面馆。吐槽一下，广东这边的面比北方的面真的差远了，无论是什么面，都有一种方便面的感觉，而完全没有北方的手擀面的那种筋道的感觉。</li><li>想现在大学城附近看一看，没想到这一看就发现了广工的一处能翻进去的围墙，于是大学城游玩就变成了广东工业大学游玩了。先是来到了 6教，是的，是广工的六教。这里的教学楼全部都是开放式走廊，面积极大。整个六教就有将近八栋楼，而且这些楼之间是用连廊连接起来的，给人的整体感觉是迷宫般的错综复杂感。同时，这里所有的管道都不加掩饰地露在外边，包括空调的送风管，给水管和排水管，展现出一种强劲的工业风。但是，真的不怕有不开心的学生在这些管道上搞破坏嘛… </li><li>广工令我印象深刻是因为今年 CUBA 的广工和清华的比赛。广工的球员都是来自广东本省，而清华是从全国各地招的球员。中学时代就看过能仁家商和清华附中的比赛，被南方球员的速度、耐力和冲击力所折服。本来想着，这次在广工看看他们的训练究竟是什么样的，想自己亲身体会一下南方的篮球，无奈，当我走出六教的时候，天降大雨，冲走了看球和打球的一切可能。</li><li>下午去了华师和华师附中，想见识一下广东最强的中学。可惜来的太晚，已经错过了华师附中的放学时间。只看到华师附中的操场上寥寥几个跑步的同学。向西方看去，只有一栋矗立在远处的塔楼，像是一位严厉的老师在监督着操场上跑步的同学们。想试着混进华师，失败了，那也就只有在门口望一望的权利了。</li><li>晚上的时候混进了暨大的剧社招新群，在里边水了一波。冒充成 2 字班的小朋友和老学姐唠嗑。这种不用顾及身份的唠嗑还挺爽的，可以把各种自己的问题和困扰都丢到里边去。</li></ul><h4 id="8-27"><a href="#8-27" class="headerlink" title="8.27"></a>8.27</h4><ul><li>从万家围做有轨小火车去广州塔。路过珠江的时候发现没什么人在钓鱼，之后才了解到广州的一部分污水会排放到珠江里边，而珠江里边的鱼就不适合钓了。在广州塔上的空中影厅里看了《独行月球》但是不知道为啥，尽管身边的人都笑得很开心，但是开心麻花的剧本却再也不能让我开心了。想到这可能是一种心境的问题，开心的时候看喜剧，就是给自己找一个理由大声笑出来；伤心的时候看悲剧，就是给自己找一个理由哭出来。而我，麻了，看什么也没用。</li><li>沙面是原来的租界，有很多欧式风格的建筑。门口有一个小矮框，借了小哥的篮球扣了几个，这是我这段时间来第一次碰到篮球。而且还有双手暴扣、劈扣和折叠暴扣的机会，真的太爽太爽了。不过 clh 就只能单手免扣，我一直以为我和他的身高差就只是看起来不一样，但是现在看还是一寸长，一寸强啊hhh</li><li>傍晚的时候，在珠江旁边有一个老年人乐队。是一些退休的人自己组织起来的，两把电琴，一把贝斯，一根黑管和一个主唱，组成了一个简易的乐队，吸引了大批人流驻足观看。主唱尽情献唱的时候，还有一个老太直接走到中间开始跳舞。不得不说，老广太会玩了，总有人说退休的生活太无聊，看看老广，他们总能帮你找到生活的乐趣。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.8.24 - 2022.8.28&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id=&quot;8-24&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#8-24&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;8.24&quot;&gt;&lt;/a&gt;8.24&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Travel" scheme="http://jamessand.github.io/tags/Travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>长沙记</title>
    <link href="http://jamessand.github.io/2022/08/20/ChangSha2022/"/>
    <id>http://jamessand.github.io/2022/08/20/ChangSha2022/</id>
    <published>2022-08-20T05:15:34.000Z</published>
    <updated>2022-09-18T01:28:26.403Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>2022.8.16 - 2022.8.24</p></blockquote><h4 id="8-19"><a href="#8-19" class="headerlink" title="8.19"></a>8.19</h4><ul><li>见了两个很重要的人，这里将他们分别记为 L 和 W 吧。</li><li>L 一直是我心目中神一样的学长。在来长沙的第一天我就在纠结要不要和 L 约个饭，幸好一个偶然的机会我们开始聊天，就顺理成章地和 L 约饭了。这次见到 L，他好像不如以前那么充满劲头了，也有可能是我第一次和 L 这么近距离的接触。和我之前接触的异常精致利己的经管人不同，L 身上有更朴实和亲和的感觉。</li><li>来之前还非常担心和 L 没有啥可以聊的，准备了一些关于未来规划和 quant 的话题以备不时之需。而实际上这种担心完全是多余的，我们的话匣子一下就打开了。从最初认识的答疑坊一直聊到未来的出路。越来越佩服 L，以一个非贵系人的身份将 CST 的核心课都修完了，要知道有些贵系人学这些课都是哭着学完的。聊到未来的去向，L 打算去基金公司的 IT 部门。在经管的体系内，看到了金融世界的繁华，有了金融圈子的入场券，看到了金融圈门槛低带来的超级内卷，又学到了 CS 的技术，我觉得 L 是真正的赢家。</li><li>然后就是实验室的话题了，我直到昨天才了解到 L 竟然在很长一段时间内也在贵系的实验室里边打工。（这里有一些具体内容不能透露，需要的可以私信）而选导师在 L 看来是一件最难也是最不确定的事情，导师的人品甚至比他的研究方向更加重要。而要是想知道导师的人品，最好的办法就是泡实验室，即使平时去那里写作业也是好的。因为你总是能听到实验室里的人的吐槽，以及他们给导师汇报时候的真实的样子。可是我现在连在实验室的工位都没有啊！下次找段谈的时候，一定要说一说这个事情。总的来说，在他看来 THU 的导师还是正常的居多，但是每个导师有自己的风格，你要根据自己出来想继续做研究还是工作，来找到适合你的导师。有的导师天天盯着你在实验室里边干活，不让实习；而有的导师甚至会主动帮你找实习。选哪一个完全取决于你未来的出路。</li><li>关于下学期，L 提到了课业压力比较大，基本不可能搞学期中的实习。而他给我的建议是这样子的：学习和实验室两手抓，有时间的话去 tuna 呆一下，那里技术人才比较多。最后，L 还特别嘱咐我要多从学长学姐那里了解信息。L 是真正交心的朋友，我想有这样的朋友，不知道我们之间的 connection 会走向何方。多从长者处求教，兼听则明。又想起了邓公说的话。</li><li>可笑的是，刚刚和 L 吃完饭，就接到朋友的电话，说湖南码红了。那么，和 L 的见面只存在于这个日记中吧。</li><li>接下来去太平老街找 W，二刷公交新村粉店。这个粉店的粉尝起来有点像面条，但是应该是用米做的吧。</li><li>前情提要，18号晚上在五一广场吃了爆辣的费大厨之后，直接转场 KTV。一瓶哈啤下肚，酒精带来的微醺感让我进入了飘飘然的状态。之前在吉定镇的唱歌生活让我对自己的唱歌水平有了过分的认识，就点了一些自己平时喜欢听但不是那么会的歌，唱的很烂。相反 W 点的歌和她的音域刚好匹配，甚至唱出了超越原唱的感觉。我的心仿佛复苏了，从沉寂的状态中活了过来。KTV 只买到了 11 点，接下来转场密室，虽然只是微恐，我也有一点点害怕，毕竟上次去长藤鬼校给我吓得不轻。硬装成胆大的样子进去了，鬼第一次出来就彻底击垮了我的伪装。当黑暗再次来临的时候，我偷偷地拉住了 W 的手。承认自己有一点试探的成分，W 没有躲开也没有握紧，我就一直这样拉着，直到灯光再次亮起。安耐不住内心的悸动了，有一点喜欢。</li><li>19 号晚上本来打算和 W 去扬帆夜市转一转的。红码的出现使我们相遇在了公交新村粉店。原本要去扬帆夜市的两个人竟然吃完一碗面就双双投降，不能再吃下一点东西了。W 提议去江边走走，我很惊讶，但是更多的是欣喜。lyt 时期给我留下的一个印象是江边是一个感情非常容易升温的地方。</li><li>W 走路很像童话故事里边的公主，一蹦一跳的样子很可爱。只记得，在走过江边的桥洞的时候，我用开玩笑的语气问 W 能不能讲讲情感故事。因为我知道，情感问题是我现在这个年龄段所避免不了的问题，也是最有趣，最能拉近距离的话题。（具体内容不便透露，想知道可以私信）我讲着我的第一个故事，我们沿着湘江一路向北，逐渐远离了灯红酒绿的市区。话题也不仅仅局限于感情了，天南海北的各种话题都被聊了个遍。直到遇到江边的两个弹唱小哥，一个弹琴，一个打着箱鼓。我和 W 说起了我高中时候的愿望，但是现在看起来似乎永远不可能实现了。我不知道是不是我伤感的底色又起了作用，过去的遗憾，现实的压力，是我不由自主讲出来的话题。W 和我说了她的困境，对我来说有点远，可是我迟早也要面对。走到橘子洲北边的时候，远远看到有人在黑乎乎的水里游泳。W 和我都很兴奋，以为找到了能游泳的地方，走近一看，不过是被涨潮的水漫过的一个小平台。和 W 在水里光脚走了一段，温热的湘江水漫过脚踝，周围有温暖的夜风吹过，带起的浪打在小腿上，这一刻没有烦恼，没有对未来的迷茫，只有人与江水相互交融，在暮色的笼罩下渐渐融为一体。希望时间可以永远停在这一刻，和 W 成为最好最好的朋友。我提出想在江边吹一会风，W 就坐在旁边，远处隐隐能听到有人在唱光辉岁月。我和 W 说我曾经想摆脱悲观的状态，就听了很多香港的音乐，希望能从这些昂扬的音乐中找到力量，逐渐的，90年代遍地是机会的香港成为了我最想要去到的地方。说到这时，江面的风突然停了，原本阵阵的浪花变成了镜子般平静的江面。在我看来，我和 W 已经是很好的朋友了。但是我又有点害怕，和 ljx 的经历告诉我，我和 W 之间的这种关系可能并不是我想象的那么长久，那么牢靠。回去的路上，长沙的灯逐渐熄灭。我和 W 偷偷定下了一些约定，我不想失去这个朋友，在回去的日子里这些约定能够成为我们之间新的纽带。</li></ul><h4 id="8-24"><a href="#8-24" class="headerlink" title="8.24"></a>8.24</h4><ul><li>长沙给我的整体感觉是浑浑噩噩的，不知道自己每天在干什么。上次见到 W 的时候说，“我已经变成了gai溜子，不是外表的那种，但是是精神的那种。”长沙的生活节奏是缓慢而舒适的，并没有一线大城市的疯狂竞争。</li><li>在离开长沙的火车上才能更好地回忆这段在长沙的日子。花了一天时间逛了长沙的景点，一天时间感受了长沙的娱乐业，一天时间和朋友在长沙玩。两天半的时间在写大篷车的作业，一天在刷 CTFHub 的题，还有半天用来做中期汇报。长沙的日子里干的最有意义的事情是把手头的杂事基本上处理完了。</li><li>在人际关系上还有些问题。对于 wj 的关系，我觉得她纯粹就是闲的没事找我打发时间，天天聊一些有的没的。而且我也不太像理，所以就冷处理掉。虽然我也有过给别人发消息别人不理我的悲伤经历，但是没办法，我要是太善良就摆脱不掉这种纠缠的关系，自己很难受。另一个就是和 W 的关系，这已经是继 ljx 之后第二次体验这种“事实恋爱”的场景了，除了没有完成 x 垒之外。想起那天在江边 W 和我说的话，我似乎并不需要一段恋爱关系也能拥有这样可以轻松地出去玩的异性朋友。对 W 的心动还没有完全消除，但是 W 已经指明了唯一的相处可能就是朋友关系。以前和 wjh 吹B，说自己有很多好朋友，结果被他一句“关系是你来维护还是她来维护”搞破防了。但是目前来看，和 W 的关系不是那种需要我单方面一直维护的关系。但是也是肯定没有最终结果的关系。上学期有一些破防时候，我以为我能和异性产生交集只是偶然，但是现在看来只是我涉世未深。只要你投身于各种各样的活动并且稍微社牛一点，就能经常和异性产生交集。和 W 的关系对我来说是一个新的领域，还蛮有意思的。不过在 W 的自我介绍里的“离群索居”就应该能判断她不会是 ljx 那样的海王了。</li><li>吐槽一下长沙的防疫，真的是搞笑。我昨天晚上给疾控中心一个电话，就红码变绿码了… 合着我前几天的隔离都是搞笑呗。这里有三个势力，酒店、社区和疾控中心。疾控中心是真正管事的，能掌管你的码色大权，社区就给自己免责，只要到时候出事了没有社区的责任，它怎么狠怎么来，才不管你的体验，只要是你红码，不分三七二十一直接关起来，门都不让出。还威胁你擅自离开要承担法律责任，根本就是狗屁。社区和疾控中心之间是断开的，他们完全不知道你为什么红码以及该怎么解除。而酒店就是社区的狗腿，说什么是什么，也啥都不知道。这次要不是 hjt 太急了，直接告诉酒店红码的事情，我们也不会落到这步田地。所以说，解决问题要找真正管事的人，多确认几次虽然麻烦，但是值得，因为有可能免去你几天的大牢。</li><li>下一站，广州。选择这里主要是因为 clh 在那边，我也想逃离长沙这个城市了，真的没啥可以玩的。但是今天看见广州有两例阳性，所幸在的越秀区里我想去的大学城还有点距离。梭哈一把了，等健康宝弹窗解除了就立刻回北京。不过，看到群里说只有痛骂 12345 才有可能解除，可是我不会痛骂啊… 要是申诉明天还是没有结果的话，找童神请教一下子骂人技巧。</li><li>骂人也需要学吗？是的。我想学那种不带脏字的。</li><li>所以，再见了长沙。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.8.16 - 2022.8.24&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4 id=&quot;8-19&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#8-19&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;8.19&quot;&gt;&lt;/a&gt;8.19&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Travel" scheme="http://jamessand.github.io/tags/Travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://jamessand.github.io/2022/08/20/hello-world/"/>
    <id>http://jamessand.github.io/2022/08/20/hello-world/</id>
    <published>2022-08-20T04:55:11.651Z</published>
    <updated>2022-09-18T01:27:52.574Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
